% @Difficulté 3 
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}
Montrer que la somme de deux entiers impairs est paire.
\end{exercice}




\begin{Solution}
Soient $a$ et $b$ deux entiers impairs. Par définition, il existe des entiers $k$ et $m$ tels que :
\[
a = 2k + 1 \quad \text{et} \quad b = 2m + 1.
\]


Calculons la somme $a + b$ :
\[
a + b = (2k + 1) + (2m + 1).
\]

Simplifions cette expression :
\[
a + b = 2k + 2m + 1 + 1 = 2k + 2m + 2.
\]

Nous pouvons factoriser par 2 :
\[
a + b = 2(k + m + 1).
\]

Notons que $k + m + 1$ est un entier puisque $k$ et $m$ sont des entiers. Par conséquent, $2(k + m + 1)$ est un multiple de 2, c'est-à-dire que $a + b$ est pair.

\end{Solution}


\begin{Indice}
En notant $n$ et $n'$ les deux entiers impairs, il existe $p$ et $p'$ entiers naturels tels que $n=2\times p+1$ et $n'=2\times p'+1$.\\
On fait la somme et hop !
\end{Indice}



\begin{Reponse}

\end{Reponse}